《金剛狼3》幕後CG揭秘你看到的狼叔都是“假的”

在如今的電影拍攝中，CG技術的使用越來越多，不過以往都CG技術是用來營造一些現實中無法營造的效場景，限制隨著技術的成熟，CG也開始用到演員身上，甚至直接塑造一個以假亂真的角色，比如在《俠盜一號》中塔金的飾演者彼得·庫欣已經於1994年去世，卻被用CG技術復活在熒幕上，同樣就在最近的《金剛狼3 》裡，也用到了大量的CG技術來塑造演員，甚至你看到的“狼叔”都不是真的狼叔。

真·傑克曼和CG羅根對比

小女孩和他的CG角色

這就是在電影中我們既可以看到滿臉鬍鬚老態龍鍾的狼叔，又可以看到年輕的複制人X-24的原因，他們拍攝並製作出不同的人臉模型，再放置到替身演員身上，高端的CG技術即使讓二者在打鬥中都天衣無縫。其實這個飛車追逐的場景就是由替身演員完成的。

替身演員臉部設有定位點，便於CG替換的定位。

在拍攝完現場畫面之後，製片人需要利用南加州大學開發的ICT技術來採集和加工演員面部以及身體模型，看似狼叔的留好的大鬍子有利於還原角色，不過有趣的是技術人員需要他刮乾淨鬍子來獲得最準確的下巴和唇部模型。

數字模型版羅根。

演員整體掃描的數模的過程，和在遊戲製作過程中的技術類似，真實的演員穿著戲服掃描之後，得到中間的數字模型，還可以在原來的基礎上增加血跡、傷疤等。

其他CG場景：

本文由遊民星空製作發布，轉載請註明出處。

挑你老帽,遲D果D天價明星可能唔駛去片場,SCAN曬佢全身素材,之後KEY落D替身度,
片酬都畀少D,又減少D明星撞期

咁撚樣都要cg
錢真係易搵

好彩冇入場睇

我又唔明有咩地方好屌
演技，技術，效果都有
拍套狼人 係咪要啲反派卒仔比真既刀吉 先至叫做拍戲認真？ 而家技術令到拍戲既細節位 無咁易穿煲 營造更佳既效果 咁都覺得有問題！？

狼叔 個名鳩鳩地咁...

而家有人屌套戲唔好咩
唔使咁快衝出黎幫狼人奶袋底泥喎

驚以後可能唔洗演員。點戲屎都可以用CG執。
如果第日有電影用CG演員攞獎就正。

價錢就唔知 但
知唔知render 要好耐 尤其是係呢種咁高質素既效果
而且動畫同表情好難有真人咁生動
全部用cg 係攞黎搞

當年魔戒導演想推咕嚕出戰最佳男配角
俾奧斯卡否決咗

precious

新演員點上位?

大把戲係咁拍啦，有乜出奇

仲以為係呢條片啲friend

一定要買番隻bd睇清楚

大陸d 劇好似已經有咁做

On9 唔係講啲中肯既野 就係代表撐對戲既
只係你地屌果班人 有啲無point 為屌而屌姐
拍戲有啲效果根本要靠CG
都唔明屌乜春 重有啲好似你咁 講返句野又比你砌鳩我撐狼人

你老母臭西連d 鬚都要cg
揸車大頭又要cg
用下你個鳩腦啦

張偉健一早就同碧咸踢波

唔係喎 我明明見過有啲making behind 既片 hugh係有留哂鬚架喎 唔好咁激動住

是旦啦
你呃到我對眼, 套戲又好睇就得
我撚理你用乜鳩黎拍

係LOR。

rendering 勁耐

荷李活為左省成本已經好少拍外景，frozen既雪景都係cg就咁落去。。。

血跡都用cg真係唔明

Cg 加Visual effects ge cost 分分鐘貴過演員拍

Frozen唔係全cg?有片場拍？

好撚威呀你

既然身材都CG到
仲有冇需要KEEP住做尖

我覺得而家科技仲未可以全cg，等多10年可能得

我仲諗緊點解咁勁
Hugh jackman個老樣化到咁勁
原來係CG

Ironman

曲la ching

其實CG呢樣野係咪技術愈成熟愈平
以前岩岩出既話又要搵圖key所以先貴
而家拍左咁多， 圖庫又大， 搵野key又方便，分分中平過拍外景

chroma key綠幕著綠色衫

我一路都以為最多係化妝啫⋯⋯點知原來已經進化到用cg搞掂

化妝係約略係咁

FROZEN係荷李活?

好似the last of us 個男主角

原來唔係真 一路都以為D爪槍傷係真。

想知退地點退

我諗遲吓應該連表情都模擬到

一定係
CG用既硬件軟件技術成熟左普及左
就可以賣平D

好多硬件軟件之前已買左
下次再用就可以慳好多成本

可能用CG人拍戲
會平過請個出名既荷利活明星既片酬

假戲真做

等等，佢會唔會今次只係試水溫
下次再開拍X-MEN唔洗溫狼叔
key個樣上去就得啦

唔得，key樣都要搵佢做返表情
Key樣都要俾片酬/肖像權費用
其實咁同佢自己演都無咩分別
都係要佢做「狼人」

拍戲係假，依家咪畀你清楚有幾假囉，不過電腦科技不斷進步，科幻超能題材用哂cg替代唔出奇啦，因為用電腦真係方便好多麻

表情一早有得CG
係肖像問題姐

係呀，如果唔計個D悄像權係得
Fast7都係咁key Paul 上去雖然係搵佢細佬但係只要有個演員motion capture 就可以

仲未明有啲咩好屌

其實無乜所謂，觀眾睇得開心，整出黎夠真就得

屌，上面條激動友閱讀能力有問題。
篇文明明話係要曉治積曼剃鬍俾人地scan CG模型會達到最佳效果。

冇講過狼人剃鬍拍戲後加CG鬍鬚喎。

有依種技術係好事黎

笑撚左

唔撚尊重觀眾

咁都有好處
比如話有D低成本制作電影,請唔起大明星,可以用呢個方式請佢黎客串,畀少少錢拎個肖像權就得

你地知唔知做cg有幾撚難同花時間
我唔覺得會係無誠意如果做得真
你平時睇既戲唔多唔少都有cg

上面有人話用cg噴血 on9
想問下你用cg噴血易控制啲定係實拍易控制啲？
講緊係荷理活級電腦特技
利申 做緊呢行學緊野

你用咩軟件整多？

液體聽講houdini會靚啲
但係自己學緊maya

大部份particle都係houdini好d
再唔係可以用ae

ae噴既唔夠靚
自己maya底唔好
巴打有無啲好既tutorial link
上網好多都跟佢啲掣咁 好少解釋

要視乎CG咗幾多。
如果只係一D替身戲KEY，我就冇咩所謂。

但篇文又講到連鬚都係假，咁唔洗問咪連表情都執過，
但我就唔係好信因為CG好撚貴。有真演員點會唔用，而且BEHIND THE SCENE都見到HJ係有鬚。

最拍係有D表情用CG執過，要睇CG人，我直接睇CG電影LA。

professor係咪真
老到好心酸

鬚邊到假, 佢係講剃鬚for 你motion tracking 方便落骨。

同埋唔明有咩好屌, 如果冇呢篇文跟本冇人會分得出, 製作得好, toy story 咪一樣大把人睇